\begin{scriptsize}
\begin{longtable}{p{15cm}}
\toprule
\rowcolor[gray]{0.9}
{\textbf{\textsc{Métodos Numéricos para Engenharia~~~(FGA0160)}}} \\
\midrule

 \\
\textbf{Ementa} \\
Fontes de erros em métodos numéricos
 \\
Zeros reais de funções reais
 \\
Resolução de sistemas lineares
 \\
Interpolação
 \\
Ajuste de curvas pelo método dos quadrados mínimos
 \\
Integração numérica
 \\
Soluções numéricas de EDO
 \\
Método das diferenças finitas
 \\

 \\
\textbf{Programa} \\
1. Fontes de erros em métodos numéricos
 \\
1.1 Erros absolutos e relativos
 \\
1.2 Erros de arredondamento e truncamento
 \\
1.3 Conversão de números nos sistemas decimal e binário
 \\
1.4 Aritmética de ponto flutuante
 \\
2. Zeros reais de funções reais
 \\
2.1 Método da bisseção
 \\
2.2 Método da posição falsa
 \\
2.3 Método do ponto fixo
 \\
2.4 Método de Newton Raphson
 \\
2.5 Método da secante
 \\
3. Resolução de sistemas lineares
 \\
3.1 Regra de Cramer
 \\
3.2 Método da eliminação de Gauss
 \\
3.3 Método de Jordan
 \\
3.4 Fatoração LU
 \\
3.5 Matriz inversa
 \\
3.6 Método de Gauss-Jacobi
 \\
3.7 Método de Gauss-Seidel
 \\
4. Interpolação
 \\
4.1 Interpolação: linear, quadrática, Lagrange e Newton
 \\
4.2 Splines: linear, quadrática e cúbica
 \\
5. Ajuste de curvas pelo método dos quadrados mínimos
 \\
5.1 Ajuste por retas
 \\
5.2 Ajuste por parábolas
 \\
5.3 Solução do modelo geral linear e não-linear
 \\
6. Integração numérica
 \\
6.1 Regra dos trapézios
 \\
6.2 Regra de Simpson
 \\
6.3 Método de Newton Cotes fechado e aberto
 \\
6.4 Quadratura Gaussiana
 \\
7. Soluções numéricas de EDO
 \\
7.1 Método de Euler
 \\
7.2 Método de Heun
 \\
7.3 Método de Midpoint
 \\
7.4 Método de Runge-Kutta 3ª e 4ª ordem
 \\
8. Método das diferenças finitas
 \\
8.1 Operadores de diferenças finitas de 1ª e 2ª ordem
 \\
8.2 Equação de diferenças
 \\
8.3 Grade de solução
 \\
8.4 Resolução por sistema triagonal
 \\

 \\
\textbf{Bibliografia Básica} \\
Ruggiero, Márcia A. Gomes; Lopes, Vera Lúcia Da Rocha. Cálculo Numérico:Aspectos Teóricos E Computacionais. 2. Ed. São Paulo: Pearson Education, 2005. 406 P. Isbn 8534602042.
 \\
Franco, Neide Maria Bertoldi. Cálculo Numérico. Prentice-Hall Isbn 978857605087
 \\
Sperandio, Décio; Mendes, João Teixeira E Silva, Luiz Henry Monken. Calculo Numérico: Características Matemáticas E Computacionais Dos Métodos Numéricos. Prentice-Hall Isbn 8587918745
 \\

 \\
\textbf{Bibliografia Complementar} \\
Press, William H; Brian P.; Teukolsky, Soul A. E Vetterling, William T. Numerical Recipes: The Art Of Scientific Computing. Cambridge University Press Isbn 9780521880688
 \\
(eBrary) Jain, M.K. Iyengar, S.R.K. Jain, R.K. Numerical Methods : Problems And Solutions, New Age International, 2004 \url{http://Site.eBrary.Com/Lib/Univbrasilia/Docdetail.Action?Docid=10318654}
 \\
(eBrary) Quarteroni, Alfio ; Sacco, Riccardo; Saleri, Fausto; Numerical Mathematics, Springer 2000, Págs 675, Lc Call No.: Qa297 -- .Q83 2000eb, Isbn: 9780387227504
 \\
(eBrary) Iyengar, S.R.K; Jain, R.K., Numerical Methods, New Age International 2009, 326 Pág, Lc Call No.: Qa297 -- .I94 2009eb Isbn: 9788122427073
 \\
(eBrary) Rao, G Shanke, Numerical Analysis; New Age International 2006, Págs 337, Lc Call No.: Qa297 -- .R36 2006eb; Isbn: 9788122422955
 \\

 \\
\midrule
\textbf{Pre-Requisito:} 
Cálculo 2.
 \\
\bottomrule
\end{longtable}
\end{scriptsize}

